# Высшая Математика для Политологов

Курс призван сформировать у обучающихся представление о месте и роли математики в  
научно-исследовательской деятельности современного политолога. В ходе семестра студенты  
смогут убедиться, что представление о политологии как о дисциплине, которой чужда  
математика, является необоснованным — студентам будет продемонстрировано многообразие  
применений математических знаний и навыков в современной политической науке.  
Кроме получения новых знаний, студенты смогут также повторить и закрепить некоторые  
элементы школьной программы.  
Курс заканчивается экзаменом.

## Зеркало на OneDrive

[Перейдите по ссылке](https://ranepa-my.sharepoint.com/:f:/g/personal/shalaev-ne_ranepa_ru/Eqa1RwVYs-NPlWd4j1OnJbMBnUEdnYnRDxQxOZq7J5Sn4A?e=xMk9HM)

## Темы занятий по неделям

В каталогах с материалами файлы Rmd и tex являются "исходниками", PDF — конечным продуктом.

* [Неделя 1](Week 01)
  + Алгебра суммирования

## Домашние задания

Находятся в каталоге HW. Каждое задание формируется "блоком" за несколько недель и сдаётся  
целиком после окончания его формирования. До этого момента вы можете "копить" решения уже  
добавленных задач.
  
## Ссылки на ПО

### Язык R

https://cran.rstudio.com/

### RStudio

https://www.rstudio.com/products/rstudio/download/#download

### Переносимые сборки для R и RStudio (работают с флешки)

https://sourceforge.net/projects/rportable/files/

## Полезные сайты

https://www.wolframalpha.com/